<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">功過格(了凡四訓)</string>
    <string name="title_activity_main">功過格(了凡四訓)</string>

    <!-- MainActivity -->
    <string name="month_gong">本月功</string>
    <string name="month_guo">本月過</string>
    <string name="month_total">本月合計</string>
    <string name="record_gong">記功</string>
    <string name="record_guo">記過</string>
    <string name="record_detail">明細</string>
    
    <!-- 備份 恢複 -->
    <string name="backup">備份</string>
    <string name="restore">恢複</string>

    <!-- 功 過 格 -->
    <string name="gong">功</string>
    <string name="guo">過</string>
    <string name="total">合計</string>
    <string name="title_activity_gong">GongActivity</string>
    <string name="title_activity_more">更多</string>

    <string-array name="GONG_STR">
        <item>准百功</item>
        <item>准五十功</item>
        <item>准三十功</item>
        <item>准十功</item>
        <item>准五功</item>
        <item>准三功</item>
        <item>准一功</item>
    </string-array>
    <string-array name="GONG_VALUES">
        <item>100</item>
        <item>50</item>
        <item>30</item>
        <item>10</item>
        <item>5</item>
        <item>3</item>
        <item>1</item>
    </string-array>
    <string-array name="GONG_DETAIL">

        <!-- 100 -->
        <item>救免一人死,完一婦女節,阻人不溺一子女,為人延一嗣</item>
        <!-- 50 -->
        <item>免墮一胎,當欲染境,守正不染,收養一無倚,葬一無主骸骨,救免一人流離,救免一人軍徒重罪,白一人冤,發一言利及百姓</item>
        <!-- 30 -->
        <item>施一葬地與無土之家,化一為非者改行,度一受戒弟子,完聚一人夫婦,收養一無主遺棄門孩,成就一人德業</item>
        <!-- 10 -->
        <item>薦引一有德人,除一人害,編纂一切眾經法,以方術治一人重病,發至德之言,有財勢可使而不使,善遺妾婢,救一有力報人之畜命</item>
        <!-- 5 -->
        <item>勸息一人訟,傳人一保益性命事,編纂一保益性命經法,以方術救一人輕疾,勸止傳播人惡,供養一賢善人,祈福禳災等 但許善願不殺生,救一無力報人之畜命</item>
        <!-- 3 -->
        <item>受一橫不嗔,任一謗不辯,受一逆耳言,免一應責人,勸養蠶、漁人、獵人、屠人等改業,葬一自死畜類</item>
        <!-- 1 -->
        <item>贊一人善,掩一人惡,勸息一人爭,阻人一非為事,濟一人饑,留無歸人一宿,救一人寒,施藥一服,施行勸濟人書文,誦經一卷,禮懺百拜,誦佛號千聲,講演善法 諭及十人,興事利及十人,拾得遺字一千,飯一僧,護持僧眾一人,不拒乞人,接濟人畜一時疲頓,見人有憂 善為解慰,肉食人持齋一日,見殺不食 聞殺不食 為己殺不食,葬一自死禽類,放一生,救一細微濕化之屬命,作功果薦沉魂,散錢粟衣帛濟人,饒人債負,還人遺物,不義之財不取,代人完納債負,讓地讓產,勸人出財作種種功德,不負寄托財物,建倉平糶、修造路橋、疏河掘井,修置三寶寺院、造三寶尊像及施香燭燈油等物,施茶水、舍棺木一切方便等事,捐百錢</item>
    </string-array>
    <string-array name="GUO_STR">
        <item>准百過</item>
        <item>准五十過</item>
        <item>准三十過</item>
        <item>准十過</item>
        <item>准五過</item>
        <item>准三過</item>
        <item>准一過</item>
    </string-array>
    <string-array name="GUO_VALUES">
        <item>-100</item>
        <item>-50</item>
        <item>-30</item>
        <item>-10</item>
        <item>-5</item>
        <item>-3</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>
    <string-array name="GUO_DETAIL">

        <!-- 100 -->
        <item>致一人死,失一婦女節,贊人溺一子女,絕一人嗣</item>
        <!-- 50 -->
        <item>墮一胎,破一人婚,拋一人骸,謀人妻女,致一人流離,致一人軍徒重罪,教人不忠不孝大惡等事,發一言害及百姓</item>
        <!-- 30 -->
        <item>造謗汙陷一人,摘發一人陰私與行止事,唆一人訟,毀一人戒行,反背師長,抵觸父兄,離間人骨肉,荒年積囤五穀不糶生索</item>
        <!-- 10 -->
        <item>排擯一有德人,薦用一匪人,平人一塚,淩孤逼寡,受畜一失節婦,畜一殺眾生具,惡語向尊親、師長、良儒,修合害人毒藥,非法用刑,毀壞一切正法經典,誦經時，心中雜想惡事,以外道邪法授人,發損德之言,殺一有力報人之畜命 </item>
        <!-- 5 -->
        <item>訕謗一切正法經典,見一冤可白不白,遇一病求救不救,阻絕一道路橋梁,編纂一傷化詞傳,造一渾名歌謠,惡口犯平交,殺一無力報人之畜命,非法烹炮生物 使受極苦</item>
        <!-- 3 -->
        <item>嗔一逆耳言,乖一尊卑次,責一不應責人 播一人惡,兩舌離間一人,欺誑一無識,毀人成功,見人有憂 心生暢快,見人失利 失名 心生歡喜,見人富貴 願他貧賤,失意輒怨天尤人,分外營求</item>
        <!-- 1 -->
        <item>沒一人善,唆一人鬥,心中暗舉惡意害人,助人為非一事,見人盜細物不阻,見人憂驚不慰,役人畜 不憐疲頓,不告人取人一針一草,遺棄字紙,暴棄五穀天物,負一約,醉犯一人,見一人饑寒不救濟,誦經差漏一字句,僧人乞食不與,拒一乞人,食酒肉五辛，誦經登三寶地,服一非法服,食一報人之畜等肉,殺一細微濕化屬命以及履巢破卵等事,背眾受利 傷用他錢,負貸,負遺,負寄托財物,因公恃勢乞索 巧索 取人一切財物,廢壞三寶尊像以及殿宇 器用等物,鬥秤等小出大入,販賣屠刀 漁網等物</item>
    </string-array>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="menu_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_detail">明細</string>
    <string name="year">年</string>
    <string name="month">月</string>
    <string name="day">日</string>
    <string name="hour">時</string>
    <string name="minute">分</string>
    <string name="second">秒</string>
    <string name="deleteok">刪除成功</string>
    <string name="deletefail">刪除失敗</string>
    <string name="addok">添加成功</string>
    <string name="title_activity_about">關於</string>
    
    <string name="about_title">關於功過格（了凡四訓）</string>
    <string name="about">  功過格應用在不斷完善中，請點擊  我要提建議 按鈕提出您寶貴的建議，以幫助提高程序的可用性。\n    Email: gongguoge@126.com \n    QQ群: 138512516\n</string>
    <string name="about_author"> 作者：聖剛</string>
    <string name="about_version"> 版本：</string>
    
    <string name="more_str">更多</string>
	<string name="abount_str">關於</string>
	<string name="userdefine_gong">自定義功</string>
	<string name="userdefine_guo">自定義過</string>
	<string name="feedback">我要提建議</string>
	
	<string name="ok">確定</string>
	<string name="cancel">取消</string>
	<string name="add">添加</string>
	<string name="delete">刪除</string>
	<string name="input_empty">請在輸入框中添加自定義功過名稱</string>
	<string name="add_ok">添加成功</string>
	<string name="delete_ok">刪除成功</string>
	<string name="delete_fail">刪除失敗，請稍候重試</string>
	<string name="user_define">自定義</string>
	
	<string name="empty_user_detaillist">您還沒有相關明細記錄，請先添加。</string>
	
	<string name="backupok">備份成功</string>
	<string name="backupfail">備份失敗</string>
	<string name="backupfail_info">請檢查SD卡是否有足夠空間，備份位置：\n </string>
	<string name="restoreok">恢複成功</string>
	<string name="restorefail">恢複失敗</string>
	<string name="restorefail_info">請放心，已將數據還原，請稍後再重試恢複。</string>
	
	<string name="restorefail_backupextfail">恢複失敗,請檢查是否有足夠的存儲空間</string>
	
	<string name="backupfile_exists">備份文件已存在，請確認是否覆蓋?</string>
	<string name="restoreconfirm">請確認是否恢複?</string>
	<string name="restorefile_not_exist">請確認是否有備份文件位於位置: \n</string>
	<string name="backupfile_path_info">備份文件位於: \n</string>
	
	<!-- 設置 -->
	<string name="settings">設置</string>
	<string name="gonggongadd_confirm">請確認是否添加</string>
	
	
	
	
	
	
	
	<string-array name="TIPS_STR">
	    <!-- 太上感應篇解釋 -->
<!--         <item>\t太上曰：禍福無門，惟人自招;善惡之報，如影隨形。\n是以天地有司過之神，依人所犯輕重，以奪人算。\n算減則貧耗， 多逢憂患，人皆惡之，刑禍隨之，吉慶避之，惡星災之，算盡則死。</item>
        <item>\t凡人有過，大則奪紀，小則奪算，其過大小，有數百事，欲求長生者，先須避之。
</item>
        <item>\t其有曾行惡事，後自改悔，諸惡莫作，眾善奉行，久久必獲吉慶，所謂轉禍為福也。
</item>
        <item>\t故吉人語善、視善、行善，一日有三善，三年天必降之福。\n凶人語惡、視惡、行惡，一日有三惡，三年天必降之禍。\n胡不勉而行之。
</item>
        <item>\t取非義之財者，譬如漏脯救饑，鴆酒止渴，非不暫飽，死亦及之。 \n
夫心起於善，善雖未為，而吉神已隨之。\n
或心起於惡，惡雖未為，而凶神已隨之。\n
</item>
        <item>\t欲求天仙者，當立一千三百善。
</item>
        <item>\t欲求地仙者，當立三百善。
</item> -->
<item>人，既然不是生下來就是聖人，那裏能沒有過失呢？孔子說：‘過則勿憚改。’
 </item><item>
 
     只要有了過失，就不可以怕改。所以袁了凡先生在講過改造命運的道理方法後，就接著把改過的方法，詳細地說出來，教訓他的兒子袁天啟。這第二篇就是講改過的方法。小的過失，尚且要改；那末大的罪孽，自然就不會再造了。
 </item><item>
在春秋時代，當時各國的高級官吏，常常要從一個人的言語、行為、去加以判斷；就可以猜想到這個人可能遭遇到的吉凶禍福，並且沒有不靈驗的。這可以在左傳和國語這幾種書上看得到的。大凡吉祥和凶險的預兆，都在心裏發出根苗反應出來，雖然根苗是由心裏發出來的，但是會表現到全身的四肢上，譬如一個人很厚道，那麼他的全身四肢都會顯得穩重。一個人刻薄，那麼他的全身四肢都會顯得輕佻。
 </item><item>
一個人凡是偏在厚道的，一定時常得福；偏在刻薄的，一定時常近禍。一般人沒有見識，眼光像被一層膜給遮住了，甚麼都看不到；就說禍福沒有一定，而且是無法預測的。
 </item><item>
一個人能夠做到極誠實，毫無半點虛假，這個人的心就可以與天心相合了，因此；能夠用誠心處人處事，福禍就會自然降臨。所以觀察一個人，只要看他的行為，都是善的，就可以預知他的福，就會來了。
 </item><item>
相反的，觀察一個人，只要看他的行為，都是不善的，就可以預知他的禍，就要來了。人若是要得福，要遠離災禍；在沒有講到做善事前，先要把自己的過失改掉。
 </item><item>
但改過的方法，第一要發‘羞恥心’。想想古時候的聖賢，和我一樣，都是男子漢、大丈夫，為什麼他們可以流芳百世，大家還要以他們做為師表榜樣；而我為什麼這一生就搞得身敗名裂呢？
 </item><item>
這都是因為自己過份貪圖享樂，受到種種壞環境的汙染，偷偷做出種種不應該做的事，自己還以為旁人不知道，目無國法，毫無慚愧之心；就這樣天天的沉淪下去，同禽獸一樣了，自己卻還不知道。
 </item><item>
世界上，令人可羞可恥的事情，沒有比這個更大的了。孟子說：一個人最大的，最要緊的事情就是這個恥字。為什麼呢？因為曉得這個恥字，就會把自己的過失盡量改掉，就可以成為聖賢；若不曉得這個恥字，就會放肆亂來失掉人格，便和禽獸相同了。
 </item><item>
這些話都是改過的真正秘訣。改過的第二個方法，是要發戒慎恐懼的心。要知道天地鬼神，都在我們的頭上。
 </item><item>
鬼神和我們不一樣，它們什麼都看得到，所以鬼神是不容易被欺騙的。我雖然在大家看不到的地方犯錯，但是天地鬼神，實際上就像鏡子那樣的照著我，把我的過失罪惡照得清清楚楚。過失重的，就有種種的災禍，降到我的身上來；就算過失輕的，也要減損我現在的福報，我怎麼能夠不怕呢？
 </item><item>
不只是像前面所說的而已。就是在自己家裏空閑的地方；但神明的監察，仍然是非常的厲害，非常的清楚。
 </item><item>
我雖然把過失遮蓋得十分秘密，掩飾得十分巧妙；但是在神明看來，我的肺肝，早被看透，馬腳全露出來了。到最後還是沒有辦法欺騙自己，若是被旁人看破，這個人就一文不值了。又怎麼可以不時常存著一顆戒慎恐懼的心呢？
 </item><item>
這還不只像上面所說的種種呢！一個人只要一口氣還在，就算是犯下滔天的罪過，還是可以懺悔改過的。
 </item><item>
古時候有個人，作了一輩子的惡事；到他快死的時候，忽然悔悟，發了一個很大的善念，就立刻得到好死。
 </item><item>
這就是說，人若是在緊要關頭能夠轉一個非常痛切又勇猛的善念，便可以把百年所積的罪惡洗幹淨。譬如千年黑暗的山穀，只要有一盞燈照了進去；光到之處，就可以把千年來的黑暗，完全除去了。所以過失不論長久，或者是新犯的；只要能改，就是了不起。
 </item><item>
雖然有過失只要改過就好，但是絕對不可以認為犯過可以改，就是常常犯也不要緊，這是萬萬不可以的。如果是這樣，就是有心犯過，罪就更加重了。
 </item><item>
並且在這個不清淨的世間，是幻滅無常的，我們這個血肉之身，是非常容易死的；只要一口氣喘不過來，這個身體，就不是我的了；到那個時候就是想要改，也沒法子改了。並且人死了後，什麼都帶不去；只有這個孽，是一定跟去的。
 </item><item>
因此，明的報應，在陽間你要承擔千百年的惡名；雖然你有孝順的兒子，和可愛的孫子，也不能替你洗清惡名；暗的報應，在陰間，還要千百劫的時間，沉淪在地獄受無量無邊的大苦。雖然碰到聖人，賢人，佛菩薩也不能救助你，接引你，這樣怎麼能不怕呢？
 </item><item>
第三，一定要發一直向前的勇猛心。一個人之所以有了過失還不肯改，都是因為得過且過，不能振作奮發，墮落退後的緣故。
 </item><item>
要知道若是要改過，一定要起勁用力，當下就改，絕對不能夠拖延疑惑，也不可以今天等明天，明天等後天，一直拖下去。小的過失，像尖刺戳在肉裏，要趕緊挑掉拔掉。大的過失，像毒蛇咬到手指頭一樣的厲害，要趕緊切掉手指頭，不可有絲毫的猶疑延遲的念頭；否則蛇毒在身中散開，人就會死。就像易經中的益卦所講，風起雷動，萬物都生長起來，利益是這樣的大。這是比喻人若能夠改過遷善，其利益是最大的。
 </item><item>
【改過要發心呀！改過要發心。發些什麼心呀！發些什麼心。第一要發那羞恥心，第二要發那敬畏心，第三要發那勇猛心，具備這三種心，便能有過立即改呀！立即改。】
 </item><item>
一個人改過，如果能具備以上所說的羞恥心，敬畏心，勇猛心這三種心，那麼就能有過立刻改了，就像春天的薄冰，碰到太陽光一樣，還怕不融化嗎？但要改過，有三種方法。一種是從事實上改，一種是從道理上改，一種是從心念上改。
 </item><item>
因為用這三種不同的功夫，所以得到的效驗，也自然不會一樣。現在先從事實上改的這一句，來加以說明。
 </item><item>
譬如前天殺了活的東西，今天起禁止不再殺了。前天發了火罵人，今天起禁止不再發火了。這種就是在事情的本身來改錯，禁止不再犯的方法。但是勉強壓住，不再犯，比自然而然的改，要難百倍。並且這犯過的病根沒有去掉，仍在心裏。雖然一時勉強壓住，終究還是要露出來的，就像東邊把它滅了，西邊又會冒出來一樣，這究竟不是徹底拔除幹淨的改過方法。
 </item><item>
我再把從理上改過的方法加以說明；肯努力改過的人，在他沒有禁止做這件事之前，先要明白這事不能做的道理；譬如一個人，所犯的過失在殺生；那麼他先應該想到：上天有好生之德，凡是有生命的，都會愛惜生命而且怕死。殺它的生命，來養我的身體，自問心能安嗎？而且有些東西，雖已被殺，但是還沒有完全死，像魚和毛蟹之類。在半死半活的時候放進鍋子裏燒，這樣的痛苦，一直要透到骨髓裏；你看罪過不罪過呢？而供養自己，就要用各種貴重的，味道好的東西，擺滿了一桌。雖然這樣地講究，但是一經吃過，便成渣滓，什麼都沒有了。要曉得人吃蔬菜素食素湯等等，也吃得飽啊！何必一定要去傷害生命，造殺生的罪孽，減少自己的福報呢？
 </item><item>
又想，凡是有血氣有生命的東西，都有靈性知覺，既然都有靈性知覺，那麼和我都是一樣的了，就算是自己不能修到道德極高的地步，使他們都來尊重我，親近我，像古時候的聖人大舜，還在他種田的時候就有象替他犁田，鳥幫他拔草。又怎能天天傷害生命，使它們與我結仇，恨我到永無盡期呢？能想到這些，那就會面對桌上有血肉，有生命的菜肴，自然覺得傷心而不能下咽了。譬如像前天喜歡發怒，應該想到：人各有各的長處，也各有各的短處；碰到他人短處的地方，按照情理，應該要哀憐他的苦惱，原諒他的短處；若是有人不講道理冒犯了我，那是錯在他，與我有什麼關系呢？本來就沒什麼怒可以發的呀！又想到：天下，絕對沒有自以為什麼錯都沒有的英雄豪傑，因為一個人自以為了不起，那是最笨的人。天下也絕對沒有怨恨旁人的學問；因為人若是真正有學問，就會更加謙虛；而且能嚴以責己，寬以待人，那裏會怨恨別人呢？所以怨恨別人的人，定無學問。
 </item><item>
因此，一個人做事處處不能稱心，都是因為自己的道德沒修好，功德沒修滿，感動人的心不夠呀！應該都要反過來自我反省檢討。自己有沒有對不起他人的地方？
 </item><item>
能夠這樣的存心用功，那麼別人毀謗我，反而變成磨煉我，成就我反面的教育場所了。我應該歡歡喜喜地接受別人給我的教訓、批評，還有什麼怨恨呢？
 </item><item>
還有，聽到別人說我壞話而能夠不生氣，盡管壞話說得很厲害，像火光薰天，也不過是像拿火去燒空中，虛空中無物可燒；而火卻是終歸要熄滅的。若是聽到別人說壞話，你就生氣；雖然你用盡心思，盡力去辯，結果卻像春天的蠶吐絲，把自己束縛住一樣；這就是所謂的作繭自縛，自討苦吃。所以生氣不但是無益處，並且還是有害的。
 </item><item>
這都是說生氣的後果。至於其它種種的過失和罪惡，也都應該依道理，細細去想，像上邊所說的種種道理能夠明白，那就自然而然地不會犯過失了。怎樣叫做從心上改過呢？人的過失，有千千萬萬種那麼多，都是從心上造出來的，我的心不動，就什麼事情都不會造出來，那麼過失還會從何處生出來呢？凡是讀書人，或是喜歡女色，或是喜歡名聲，或是喜歡財物，或是喜歡發火；像這樣種種的過失，不必要一類一類的去尋求滅過的方法；只要一心一意地發善心，做善事，正的念頭出現在前；那末邪的念頭，自然就汙染不上了。
 </item><item>
譬如亮熱的太陽當空而照，所有的妖怪，自然會逃避消失了；這就是最精純而唯一的修心補過的真正訣竅啊！須知道過失全部是由這顆心造的，因此也應該由這顆心上來改；正好像斬除毒樹一樣，要斬就斬得幹淨俐落，連根鏟除，才不會再長出來；那又何必要一枝一枝的剪，一葉一葉的摘呢？
 </item><item>
改過最上最高的方法，還是修心。能修心，就可使心立刻清淨。因為犯過失，都是心上動了種種壞念頭的緣故。能修心，那末壞念頭一動，就自己發覺。自己能發覺，就立刻把心停住不動；心不動，那麼壞念頭便消失，也就不會再犯了。若是再不能夠這樣，那麼一定要明白，所犯過失的理由，把這種犯過的念頭去掉。若是再不能夠這樣，那麼只好碰到犯過時，用勉強壓住的方法，來禁止不犯。如果用修心的上等功夫，和明白不可犯過的道理，用打發它去的下等功夫，以及碰到犯過用強壓方法禁止的下等功夫；這上下兩等的功夫，同時用，也不一定就失算呀！若是堅持只用下等功夫，反而把修心的上等功夫忽略不用，那就是最笨不過的了。
 </item><item>
但是發願改過，也要有助力；明裏頭，要有真正的益友在你糊塗的時候時常來提醒你；暗裏頭，要有鬼神替你證明；（像我把自己所犯的過失，做了篇疏文，上告天地鬼神那樣。）還要一心一意的虔誠懺悔，從早到晚，從日到夜，絕不放松；像我這樣懺悔經過一個七天，兩個七天；直到一個月，兩個月，三個月....這樣懺悔下去，一定會有效驗的！
 </item><item>
【改過須發願，也要有助力，明裏頭，要有益友來提醒呀！來提醒。暗裏頭，要有鬼神做證明呀！做證明。還要一心一意虔誠的懺悔呀！虔誠的懺悔。】
 </item><item>
上面所說懺悔過惡的效驗是什麼呢？譬如你或許覺得精神上很舒服，心中很寬閑；或覺得以往很笨，忽然智慧大開；或是雖然處在煩忙紛亂之際，心中仍清清朗朗，無所不通；或碰到怨家仇人，而能全把恨心火氣消除，而心生歡喜；或是在夢裏，感覺吐出黑的東西來；這是種種邪念邪思，積成的一種穢氣，夢裏吐出，那麼心地就清淨多了。或是夢到古時候的聖賢來提拔我，牽引我，或是夢見自己會飛到虛空中去，逍遙自在；或是夢見各種彩旗以及裝飾珍寶的傘蓋，這種種少有少見的事情，都是過失消除罪孽滅去的好征兆。但是也不能因為碰到這些好征兆。就自己以為了不起，而阻斷了再上進，再努力的途徑。
 </item><item>
從前春秋時代衛國的賢大夫蘧伯玉在二十歲的時候，已經能時時反醒自己過去的過失，加以檢討，完全改掉了。到了二十一歲的時候，又覺得從前所改的過失，並不徹底；到了二十二歲，再回憶二十一歲時，還像在夢中一般，像這樣一年一年的過去，一年一年的逐步改過；直到五十歲那年，還覺得過去的四十九年，都是有過失的。古人對於改過的學問講究就是像這樣的。
 </item><item>
【蘧伯玉呀賢大夫，二十歲時就覺悟，時時反省己過失，年年檢討再檢討；總覺得，自己改過的工夫不徹底呀，不徹底！所以說，改過的學問須講究呀，須講究！】
 </item><item>
我們都是平凡人，過失罪惡，就像刺蝟身上的刺一樣，聚集了滿身都是。而回想過去的事，常常像看不到自己有甚麼過失，這實在都是因為粗心，不知道自我反省。又像眼睛上長了翳，看不到自己天天在那裏犯過呀！但是，一個人的過失，罪惡深重到了相當的地步，也有證據可以看出來；或者是心思混亂塞住，精神萎靡不振，隨便甚麼事轉頭就忘記了；或者是不值得煩惱的事，也常常感覺非常的煩惱；或者是見到品德高尚的君子，便覺得難為情，垂頭喪氣；或者是聽到光明正大的道理，反倒覺得不歡喜；或者是有恩惠給別人，對方不領情反而怨恨你；或者是夜裏都做些顛顛倒倒的壞夢，甚至語無倫次失掉平常的模樣；像這樣種種不正常的現象，都是作孽的表現啊！
 </item><item>
假使你有上邊所說的那種情形，就應該即刻提起精神，奮發向上，把舊的種種過失一齊改掉；而另外開辟一條新的人生大道，希望你千萬不可自己耽誤自己啊！
	 </item>
	 </string-array>
</resources>